<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Hello World. I am Dito Prabowo</title>
    <link>/</link>
    <description>Recent content on Hello World. I am Dito Prabowo</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 11 Oct 2020 06:32:57 +0700</lastBuildDate><atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Writeup PWN Bsides Delhi CTF 2020</title>
      <link>/posts/writeup-pwn-bsides-delhi-ctf-2020/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Oct 2020 06:32:57 +0700</pubDate>
      
      <guid>/posts/writeup-pwn-bsides-delhi-ctf-2020/</guid>
      <description>Play Bsides Delhi CTF with Heroes Cyber Security, we have got 1st Place. Here for PWN Writeups
Thanks for Attending Binary Security Arch: i386-32-little RELRO: Partial RELRO Stack: No canary found NX: NX enabled PIE: No PIE (0x8048000) Vuln int __cdecl main(int argc, const char **argv, const char **envp) { int v3; // ebp  int v5; // [esp-28h] [ebp-28h]  int v6; // [esp-4h] [ebp-4h]  __asm { endbr32 } v6 = v3; sub_80490C0(stdin, 0, 2, 0); sub_80490C0(stdout, 0, 2, 0); sub_80490C0(stderr, 0, 2, 0); sub_80490A0(&amp;#34;It&amp;#39;s been fun, but here we are at the final challenge!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[LAB] Install Web Server With Private DNS and Secure With HTTPS</title>
      <link>/posts/lab-install-web-server-with-private-dns-and-secure-with-https/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 09:09:46 +0700</pubDate>
      
      <guid>/posts/lab-install-web-server-with-private-dns-and-secure-with-https/</guid>
      <description>0x0 Intro Sebelumnya saya jelaskan tujuan dari lab ini, yaitu kita membuat web server disini saya menggunakan apache, lalu Install bind9 untuk dns server dan membuat domain private kita sendiri, setelah bisa kita secure dengan HTTPS caranya dengan self signed certificate.
Sebelumnya siapkan server yang akan kita gunakan, lalu pahami design jaringan dari server anda, disini saya menggunakan pengaturan network bridge dan menggunakan koneksi dari WIFI B201AP.
IP server : 10.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apa Yang Seharusnya Dilakukan Oleh Seorang Engineer</title>
      <link>/posts/apa-yang-seharusnya-dilakukan-oleh-seorang-engineer/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 05:08:35 +0700</pubDate>
      
      <guid>/posts/apa-yang-seharusnya-dilakukan-oleh-seorang-engineer/</guid>
      <description>Apa sih Engineer itu? Engineer adalah suatu ilmu keteknikan yang dipraktekan dalam kehidupan kita untuk mempermudah kita dalam melakukan sesuatu. Seorang Engineer harus bisa mengatasi masalah yang ada dalam kehidupan sehari-hari dari hal yang kecil hingga besar. Ada beberapa sifat yang harus dimiliki oleh seorang Engineer, yang pertama Be Humble, jangan sombong, dan akui kesalahan. Seorang Engineer yang sombong tidak akan banyak ilmu, saat ada orang yang ingin mengajak belajar, apabila ia sombong dan merasa tidak bisa, maka kemungkinan besar Engineer itu akan menolak karena dirasa sudah bisa, padahal banyak ilmu ilmu baru yang bisa dipelajari.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Open Source Sebagai Foundation Dari Industri 4.0</title>
      <link>/posts/open-source-sebagai-foundation-dari-industri-4.0/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 05:06:54 +0700</pubDate>
      
      <guid>/posts/open-source-sebagai-foundation-dari-industri-4.0/</guid>
      <description>Ya seperti yang kita ketahui sebelumnya, Open Source merupakan istilah untuk sofware yang mana kode dari sofware tersebut bisa kita pelajari, modifikasi, maupun kita kembangkan sesuai keinginan kita. Dan Open Source tanpa kita sadari merupakan foundation atau dasar berdirinya Industri 4.0, kok bisa? Sebelumnya, apakah kalian tahu apa itu Industri 4.0? Industri 4.0 merupakan istilah dimana sebuah IT menjadi kebutuhan pokok dan menjadi support untuk kehidupan kita. Pada Industri 4.0 sangat sangat mempermudah kita untuk melakukan sesuatu termasuk didalamnya sudah terjadi automation yang artinya sudah ada beberap fitur otomatis, contohnya login/register.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Open Source Adalah Keajaiban Dunia?</title>
      <link>/posts/open-source-adalah-keajaiban-dunia/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 05:03:51 +0700</pubDate>
      
      <guid>/posts/open-source-adalah-keajaiban-dunia/</guid>
      <description>Seperti yang kita ketahui, Open source adalah istilah untuk software yang kode programnya disediakan oleh pengembangan untuk umum agar dapat dipelajari, diubah, atau dikembangkan. Jadi dengan adanya Open Source kita bisa melihat kode program dan bisa kita modifikasi untuk apapun yang kita inginkan dengan gratis, ya gratis. Lalu kenapa Open Source menjadi sebuah keajaiban dunia?. Banyak kisah menarik dari perusahaan IT besar yang lahir dari Open source,bahkan tidak hanya dari perusahaan IT, banyak perusahaan yang sekarang sudah menjadi perusahaan besar karena adanya Open source.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Linux_Basic_Admin</title>
      <link>/posts/linux_basic_admin/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Oct 2019 20:51:34 +0700</pubDate>
      
      <guid>/posts/linux_basic_admin/</guid>
      <description>Untuk orang yang baru dalam menggunakan linux, menggunakan linux secara optimal tidaklah sangat mudah, hal pertama yang harus kita ketahui adalah basic command menggunakan terminal.
Berikut beberapa command yang telah kita rangkum : list Menampilkan list detail
 ls -l  Menampilkan list keseluruhan (termasuk dot file)
 ls -la  Menampilkan list berdasarkan waktu
 ls -t  Menampilkan list berdasarkan ukuran file
 ls -S  Menampilkan list berdasarkan tipe file</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Buffer_Overflow_Labs_From_SEEDlabs</title>
      <link>/posts/buffer_overflow_labs_from_seedlabs/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Oct 2019 20:25:58 +0700</pubDate>
      
      <guid>/posts/buffer_overflow_labs_from_seedlabs/</guid>
      <description>0x00 Intro Eksploitasi ini dikenal dengan input validation attack yang dapat mengakibatkan suatu sistem crash (buffer overflow) yaitu variabel yang tersedia pada aplikasi tidak dapat menampung input yang sengaja dibuat berlebihan. Kelebihannya dapat mengganti suatu nilai variable (sehingga kita bisa mengontrol nya) juga bisa mennganti suatu nilai return address dari sebuah program.
0x01 Guide Disini saya menggunakan VM yang telah disediakan oleh SEEDlabs, untuk memasang vm dan sebagainya silakan kunjungi situs seedlab untuk melihat dokumentasi,cara install dan download vm nya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>About</title>
      <link>/about/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Oct 2019 18:24:39 +0700</pubDate>
      
      <guid>/about/</guid>
      <description>Hello World, tidak asing dengan sapaan ini kan? hehehe, web ini dibuat ketika lagi pengen buat blog, sudah lama sebenernya pengen tapi mesti ada urusan sehingga baru sekarang bisa tercapai u,u . Nantinya web ini akan penulis gunakan untuk menuliskan apa yang penulis ingin tuliskan (ya iyalah) dan juga untuk sharing berbagai ilmu dan pengalaman penulis. Karena penulis termasuk penyuka CyberSecurity dan CTF player, mungkin web ini juga akan saya isi writeup ctf.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
