<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>untagged on Hello World. I am Dito Prabowo</title>
    <link>/tags/untagged/</link>
    <description>Recent content in untagged on Hello World. I am Dito Prabowo</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 31 Mar 2020 00:20:10 +0700</lastBuildDate><atom:link href="/tags/untagged/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Cewek Cowok Logika Dan Perasaan</title>
      <link>/posts/cewek-cowok-logika-dan-perasaan/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Mar 2020 00:20:10 +0700</pubDate>
      
      <guid>/posts/cewek-cowok-logika-dan-perasaan/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[LAB] Install Web Server With Private DNS and Secure With HTTPS</title>
      <link>/posts/lab-install-web-server-with-private-dns-and-secure-with-https/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 09:09:46 +0700</pubDate>
      
      <guid>/posts/lab-install-web-server-with-private-dns-and-secure-with-https/</guid>
      <description>0x0 Intro Sebelumnya saya jelaskan tujuan dari lab ini, yaitu kita membuat web server disini saya menggunakan apache, lalu Install bind9 untuk dns server dan membuat domain private kita sendiri, setelah bisa kita secure dengan HTTPS caranya dengan self signed certificate.
Sebelumnya siapkan server yang akan kita gunakan, lalu pahami design jaringan dari server anda, disini saya menggunakan pengaturan network bridge dan menggunakan koneksi dari WIFI B201AP.
IP server : 10.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apa Yang Seharusnya Dilakukan Oleh Seorang Engineer</title>
      <link>/posts/apa-yang-seharusnya-dilakukan-oleh-seorang-engineer/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 05:08:35 +0700</pubDate>
      
      <guid>/posts/apa-yang-seharusnya-dilakukan-oleh-seorang-engineer/</guid>
      <description>Apa sih Engineer itu? Engineer adalah suatu ilmu keteknikan yang dipraktekan dalam kehidupan kita untuk mempermudah kita dalam melakukan sesuatu. Seorang Engineer harus bisa mengatasi masalah yang ada dalam kehidupan sehari-hari dari hal yang kecil hingga besar. Ada beberapa sifat yang harus dimiliki oleh seorang Engineer, yang pertama Be Humble, jangan sombong, dan akui kesalahan. Seorang Engineer yang sombong tidak akan banyak ilmu, saat ada orang yang ingin mengajak belajar, apabila ia sombong dan merasa tidak bisa, maka kemungkinan besar Engineer itu akan menolak karena dirasa sudah bisa, padahal banyak ilmu ilmu baru yang bisa dipelajari.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Open Source Sebagai Foundation Dari Industri 4.0</title>
      <link>/posts/open-source-sebagai-foundation-dari-industri-4.0/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 05:06:54 +0700</pubDate>
      
      <guid>/posts/open-source-sebagai-foundation-dari-industri-4.0/</guid>
      <description>Ya seperti yang kita ketahui sebelumnya, Open Source merupakan istilah untuk sofware yang mana kode dari sofware tersebut bisa kita pelajari, modifikasi, maupun kita kembangkan sesuai keinginan kita. Dan Open Source tanpa kita sadari merupakan foundation atau dasar berdirinya Industri 4.0, kok bisa? Sebelumnya, apakah kalian tahu apa itu Industri 4.0? Industri 4.0 merupakan istilah dimana sebuah IT menjadi kebutuhan pokok dan menjadi support untuk kehidupan kita. Pada Industri 4.0 sangat sangat mempermudah kita untuk melakukan sesuatu termasuk didalamnya sudah terjadi automation yang artinya sudah ada beberap fitur otomatis, contohnya login/register.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Open Source Adalah Keajaiban Dunia?</title>
      <link>/posts/open-source-adalah-keajaiban-dunia/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 05:03:51 +0700</pubDate>
      
      <guid>/posts/open-source-adalah-keajaiban-dunia/</guid>
      <description>Seperti yang kita ketahui, Open source adalah istilah untuk software yang kode programnya disediakan oleh pengembangan untuk umum agar dapat dipelajari, diubah, atau dikembangkan. Jadi dengan adanya Open Source kita bisa melihat kode program dan bisa kita modifikasi untuk apapun yang kita inginkan dengan gratis, ya gratis. Lalu kenapa Open Source menjadi sebuah keajaiban dunia?. Banyak kisah menarik dari perusahaan IT besar yang lahir dari Open source,bahkan tidak hanya dari perusahaan IT, banyak perusahaan yang sekarang sudah menjadi perusahaan besar karena adanya Open source.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ketika Sholat mu Hanya Untuk Kewajiban Semata</title>
      <link>/posts/ketika-sholat-mu-hanya-untuk-kewajiban-semata/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 11:31:53 +0700</pubDate>
      
      <guid>/posts/ketika-sholat-mu-hanya-untuk-kewajiban-semata/</guid>
      <description>Sholat merupakan rukun Islam ke 2 dan memang merupakan Kewajiban yang harus kita laksanakan, tapi.. menurut kalian apakah hanya untuk itu saja? hanya karena melaksanakan Kewajiban saja?
Saya mengakui bahwa memang manusia diciptakan tidak bisa sempurna, tapi setiap manusia saya percaya selalu punya kelebihan masing-masing entah diketahui atau tidak. Apabila seseorang telah menemukan apa yang dia nyaman melakukannya dan mempunyai suatu impian yang tinggi terhadap apa yang dilakukannya pastinya akan berusaha sekeras mungkin untuk mengejarnya.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
